義工揭災情被扣 化工廠爆炸增至78死

義工揭災情被扣 化工廠爆炸增至78死

江蘇化工廠爆炸已致78死。

江蘇省鹽城化工廠大爆炸事故，死亡人數上升至78人，566人昨午仍然留院。有消息指出，爆炸現場房屋損毀嚴重，災民晚上無處容身。當局加緊封鎖消息，驅離現場義工。有義工在網上發佈爆炸核心現場視頻後，被指涉嫌尋釁滋事罪，遭當局扣留七小時。

2014年開始關注當地的響水縣陳家港鎮肇事化工園區的環保義工張文斌，昨早7時在現場附近的賓館被警方帶走，當局指張在網上發佈爆炸核心現場視頻，要求他簽署保證書，承諾事故處理期間不再去現場，張斷然拒絕後遭扣留至昨午2時始准離開。張表示，現場房屋損漽嚴重，民眾晚上沒地方住，天氣又冷。他又指，現場有環境問題，許多工廠設備被炸壞，現場氣味挺大，還有一些消防廢水：「現在在工業園區的圍牆邊上，還能聞到氣味。一路上看到的消防官兵都穿着防化服，我也不敢多待。」

當局昨舉行記者會通報事故死亡人數上升至78人；之前通報的28名失蹤者，根據DNA技術檢測，已確認遇難25人。當局表示，952間房屋受損，當中89間需要拆卸。

中新網

上一則
上一則
武大保安毋忘國恥有殺錯無放過 青年着「和服」賞櫻遭毆打

下一則
下一則
台姊弟戀爆命案 20歲男殺41歲女友

根本沒事兒